資深法醫質疑警太武斷

資深法醫質疑警太武斷

馬宣立質疑警方過早把彥霖之死視作無可疑。 資料圖片

15歲少女陳彥霖9月底離奇赤裸浮屍海面，警方極速宣告彥霖的死無可疑。資深法醫馬宣立批評警方在處理此案上，過早及過快斷定沒可疑。另近年不少市民都選擇不安排離世親人進行解剖，但他認為「能驗屍都應該驗，資料越多，越能解答疑問」。

相關新聞：保安頭部多處傷痕 警不追查

「結論應等死因庭去定」

曾任職法醫13年，現為港大李嘉誠醫學院病理學系副教授的馬宣立表示，雖然法醫已對彥霖遺體進行解剖，證實沒表面傷痕和生前沒受性侵，但毒理報告還未有結果，警方就指事件沒可疑下結論的速度是太快。他指死亡案若交死因庭處理，死因是否有可疑，絕不是警方說了就算，「個結論應該等死因庭去決定，唔係由警方畀。」

馬宣立對此案最感疑惑的，是為何彥霖會全裸浮屍海面，如被螺旋槳打中繼而扯走衣服，屍首都會有傷痕，但她被發現時並無表面傷痕。他稱初入行做法醫，前輩強調如女屍衣衫不整，就要先當作有可疑，擴大調查範圍，例如警方要召鑑證科到現場採證和拍照記錄等，如今警方卻在初步調查後就說死因無可疑。他認為若警方確信如此，也應向外界解釋基於甚麼調查結果而下結論，要有一個交代。

■記者謝頌昕